散文 - 《黑暗》

看不見、聽不到、想不起⋯⋯
在黑夜看見都市的繁華，卻不見其中的腐敗⋯⋯
在暗處聽見不夜的喧鬧，卻不聞其中的竊語⋯⋯
在睡夢想見如幻的順暢，卻不思其中的往事⋯⋯

眼能見卻不明，耳能聽卻不聰，睡能夢卻不覺。雖在黑暗摸索卻不從中學習，喜愛安穩、熱愛虛榮、酷愛謊言，時而會以座椅上的混沌說服裝睡的鬧鐘：「看見過去、聽見現在、想見未來⋯⋯最終都不及煙霧的淚珠，粉紅的論述，小學的夢鄉。」

但是在這黎明前的革命，雖然因深藍而憂鬱，深黃而灼傷。不過在黑暗中縱使是農場的動物亦有作夢的權利。
在匍匐的惡夢中夢見榮光的解放，聽見時代的寢語，平時冇看的新聞⋯⋯

最少在黑暗的掩護下能見五指、能聽號角、能夢自由⋯⋯但願黎明的鐘聲響起時，睡著的能醒來，醒著的去作夢。

———————————————————————

其實有冇人覺得要有個文學台畀大家交流？順便可以推廣香港文學